<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
    <!-- Main menu -->
    <item name="MAIN_MENU"                value="Squares 3D"/>
    <item name="START_SINGLEPLAYER"       value="Starte Spiel"/>
    <item name="RULES"                    value="Spielregeln"/>
    <item name="CONTROLS"                 value="Steuerung"/>
    <item name="CREDITS"                  value="Danksagung"/>
    <item name="QUIT_GAME"                value="Spiel beenden"/>

    <item name="RLY_QUIT"                 value="Do you really want to quit?"/><!--TODO-->

    <item name="BACK"                     value="Zurück"/>

    <!-- Singleplayer menu -->
    <item name="EASY"                     value="Einfacher Schwierigkeitsgrad"/>
    <item name="NORMAL"                   value="Mittlerer Schwierigkeitsgrad"/>
    <item name="HARD"                     value="Hoher Schwierigkeitsgrad"/>
    <item name="EXTRA"                    value="Extra Level"/>

    <item name="CREDITS_SCREEN">Programmierung &amp; Design:
Mārtiņš Možeiko
Kristaps Straupe

Weiterer Dank gebührt:
Atis Straujums (Extra-Level)
Gustavs Gūtmanis (Logo &amp; Programm-Icon)
Dmitry Chirkov (Spielerfiguren)
Martin Offermann (Hauptmenü Musik &amp; Sound-Effekte)
Alexander Belov (Russische Übersetzung)
Dirk Stegemann (Deutsche Übersetzung)
>Game music by trash80 (taken from trash80.net)
Sowie allen Leuten, die uns geholfen haben.</item><!--TODO-->

    <item name="RULES_SCREEN">Zu Beginn des Spiels wird der Ball in der Mitte des Spielfeldes eingeworfen. Die Spieler dürfen den Ball nicht berühren,
ehe dieser nicht wenigstens drei mal auf dem Boden aufgekommen ist. Sonst erhält derjenige Spieler, welcher den Ball
zu früh berührt hat, einen Strafpunkt.
    Mit jeder aufeinanderfolgenden Ballberührung der Spieler, ohne daß der Ball zwischenzeitlich den Boden berührt
("Luftberührungen"), erhöht sich das angesammelte Strafpunkte-Potenzial, welches schließlich einem der Spieler
angerechnet werden könnte, um einen Punkt. Erhält einer der Spieler einen oder mehrere Strafpunkte, wird das
Strafpunkte-Potenzial wieder zurück auf Null gesetzt.

Einem Spieler werden in folgenden Situationen Strafpunkte angerechnet:
    * Der Ball verläßt das Spielfeld über die Spielfläche dieses Spielers. Der Spieler erhält dann so viele Strafpunkte,
      wie sich zuvor durch "Luftberührungen" angesammelt haben.
      Wenn der Spieler jedoch selbst als letztes den Ball berührt, bevor dieser seine Spielfläche verläßt und außerhalb
      des Spielfeldes den Boden berührt, so erhält er nur so viele Strafpunkte wie er selbst zuletzt (nach etwaigen
      Berührungen durch andere Spieler) durch aufeinanderfolgende "Luftberührungen" angesammelt hat.
    * Der Ball springt vom Körper dieses Spielers direkt ins Aus. Auch in dieser Situation erhält der Spieler nur so
      viele Strafpunkte, wie er selbst zuletzt (nach etwaigen Berührungen durch andere Spieler) durch aufeinanderfolgen-
      de "Luftberührungen" angesammelt hat.

    Solange der Ball den Boden außerhalb des Spielfeldes nicht berührt hat, dürfen die Spieler versuchen, diesen wieder
zurück ins Spielfeld zu bugsieren, wobei er weiterhin in der Luft gehalten werden muß. Das Spiel geht solange weiter,
bis der Ball schließlich außerhalb des Spielfeldes den Boden berührt.
    Hindernisse und Gegenstände welche sich über Bodenhöhe befinden, gelten selbst nicht als Boden, so daß sie vom Ball
berührt werden können ohne daß es zum Spielabbruch käme.
    Wenn ein Spieler Strafpunkte erhält, so wird das Spiel anschließend mit einem Wurf des Balles von dessen Spielfläche
aus fortgesetzt, wobei der Ball zunächst diese Spielfläche berühren muß. Danach muß der Ball zur diagonal gegenüber-
liegenden Spielfläche springen, und bevor der Ball diese gegenüberliegende Spielfläche nicht berührt hat, darf der Ball
lediglich von demjenigen Spieler gespielt werden, dem diese gegenüberliegende Spielfläche gehört; sofort danach darf
der Ball jedoch auch von allen anderen Spielern berührt werden. Das Mißachten dieser Regel wird mit einem Strafpunkt
geahndet.
    Berührt der Ball vor dem Verlassen des Spielfeldes zuletzt eine der Mittellinien statt eine der Spielflächen, so wird
der Ball in der Mitte des Spielfeldes eingeworfen. Die Spieler dürfen den Ball erst dann spielen, sobald dieser
wenigstens einmal den Boden berührt hat.
    Derjenige Spieler, welcher zuerst insgesamt 21 Strafpunkte erhalten hat, verliert das Spiel.    </item>

    <item name="CONTROLS_SCREEN">
Ingame controls:
  * Touch screen and drag to rotate
  * Touch and drag &lt;M&gt; control to move your player
  * Press &lt;C&gt; button to catch ball
  * Press &lt;J&gt; button to jump
  * Press &lt;Pause&gt; button to pause game
</item><!--TODO-->

    <!-- Ingame texts -->
    <item name="FPS_DISPLAY"           value="FPS: $1"/>
    <item name="PLAYER_KICKS_OUT_BALL" value="$1 schießt den Ball ins Aus!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_FIELD"        value="Der Ball geht über das Feld von $1 ins Aus!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_MIDDLE_LINE"  value="Der Ball geht über die Mittellinie ins Aus!"/>
    <item name="PLAYER_TOUCHES_TWICE"  value="$1 berührt den Ball zweimal!&#10;+$2"/>
    <item name="PLAYER_UNALLOWED"      value="$1 hat den Ball zu früh berührt!&#10;+$2"/>

    <item name="HITS_COMBO"            value="$1 Berührungen in Folge!!"/>
    <item name="HITS"                  value="$1 Punkte!!"/>

    <item name="SCORE_MESSAGE"         value="$1: $2"/>

    <item name="ESC_MESSAGE">
Pause

Touch here um zum Hauptmenü zurückzukehren..
or somewhere else um fortzufahren.
    </item><!--TODO-->

    <item name="CONTINUE">
Glückwunsch, Du hast diesen Schwierigkeitsgrad geschafft!

Touch screen um zum Hauptmenü zurückzukehren.
    </item><!--TODO-->
    
    <item name="RESTART">
Du hast das Spiel verloren.

Touch here um zum Hauptmenü zurückzukehren..
or somewhere else um es erneut zu versuchen.
    </item><!--TODO-->

    <item name="PAUSE"             value="Pause"/>

    <item name="FINISHED_GAME">
Glückwunsch, Du hast den Extra-Level gemeistert!
Du bist jetzt der unbesiegbare Squares-Meister.
Niemand kann Dich mehr bezwingen!

Touch screen um zum Hauptmenü zurückzukehren.
    </item>

    <item name="GAME_OVER"             value="Das Spiel ist aus!"/>

    <item name="TRUE"                     value="Ja"/>
    <item name="FALSE"                    value="Nein"/>
</xml>
