<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
    <!-- Main menu -->
    <item name="LOADING"                  value="Ielādēju..."/>
    
    <item name="MAIN_MENU"                value="Squares 3D"/>
    <item name="START_SINGLEPLAYER"       value="Sākt spēli"/>
    <item name="RULES"                    value="Spēles noteikumi"/>
    <item name="CONTROLS"                 value="Vadība"/>
    <item name="CREDITS"                  value="Autori"/>
    <item name="QUIT_GAME"                value="Iziet no spēles"/>
    
    <item name="RLY_QUIT"                 value="Tiešām vēlaties iziet?"/>

    <item name="BACK"                     value="Atpakaļ"/>

    <!-- Singleplayer menu -->
    <item name="EASY"                     value="Viegls līmenis"/>
    <item name="NORMAL"                   value="Vidējs līmenis"/>
    <item name="HARD"                     value="Grūts līmenis"/>
    <item name="EXTRA"                    value="Ekstra līmenis"/>

    <item name="CREDITS_SCREEN">Programmēšana &amp; dizains:
Mārtiņš Možeiko
Kristaps Straupe

Liels paldies sekojošiem cilvēkiem:
Atis Straujums (extra līmenis)
Gustavs Gūtmanis (spēles logo &amp; ikonas)
Dmitry Chirkov (spēlētāju modelis)
Martin Offermann (izvēļņu mūzika &amp; skaņu efekti)
Aleksanders Belovs (tulkojums krieviski)
Dirk Stegemann (tulkojums vāciski)
Spēles mūzikas autors trash80 (paņemta no trash80.net)
Kā arī pārējiem, kas ir palīdzējuši tapšanas procesā!</item>

    <item name="RULES_SCREEN">
    Spēli uzsāk ar bumbas izmetienu pret laukuma centru. Spēlētāji drīkst pieskarties bumbai tikai pēc 3. bumbas
atsitiena no zemes, pretējā gadījumā spēlētājs, kurš pieskāries agrāk, saņem par to mīnuspunktu.
    Ar katru spēlētāja pieskārienu bumbai, kamēr tā nav nokritusi uz zemes, potenciālo mīnusu skaits tiek palielināts
par vienu.
    Spēlētājs saņem mīnusu, kad:
        * Bumba ir atstājusi laukumu, no viņa laukuma kvadrāta. Spēlētājs saņem tik mīnuspunktus, cik ir bijuši
          uzsitieni pa bumbu, kamēr tā nav pieskārusies zemei. Ja spēlētājs bija pēdējais, kurš pieskārās bumbai,
          pirms tā atstāja laukumu no viņa kvadrāta, tad viņš saņem tikai tik mīnuspunktus, cik reizes pats bija
          pieskāries bumbai gaisā (pēc pēdējā pretinieka pieskāriena, ja tāds bijis), pirms tā atstāja laukumu.
        * Bumba ir atstājusi laukumu, no paša spēlētāja ķermeņa. Spēlētājs saņem tik mīnuspunktus, cik ir reizes
          pieskāries bumbai gaisā (pēc pēdējā pretinieka, ja tāds bija pieskāries) pirms izsišanas ārpus laukuma.
    Kamēr bumba ārpus laukuma nav nokritusi zemē, spēlētājs drīkst to ķert un mēģināt iedabūt atpakaļ laukumā,
tā, lai tā nepieskaras zemei ārpus laukuma. Kamēr bumba ārpus laukuma nav pieskārusies zemei, tikmēr spēle
turpinās. Objekti, kas ir augstāk par zemi netiek ieskaitīti kā pieskārieni zemei.
    Ja spēlētājs saņem mīnusu, spēle tiek atsākta ar bumbas izmetienu no spēlētāja laukuma tā, lai bumba atsistos
spēlētāja laukumā un pēc tam spēlētājam pa diagonāli pretējā laukumā, vai pret tā spēlētāju. Kamēr bumba nav
atsitusies pret vienu no tiem, pārējie spēlētāji bumbai nedrīkst pieskarties, pretējā gadījumā tie saņem mīnusa punktu.
    Ja bumba atstāj laukumu no kādas no laukuma viduslīnijām, tad spēli atsāk ar bumbas izmetienu viduslīniju
krustpunktā, laukuma centrā. Spēlētāji drīkst pieskarties bumbai tikai pēc pirmā atsitiena.
    Spēlē zaudē tas spēlētājs, kurš pirmais saņem 21 mīnusu punktu.
    </item>

    <item name="CONTROLS_SCREEN">
Spēles vadība:
  * Pieskarieties ekrānam un velciet, lai rotētu
  * Pieskarieties un velciet &lt;M&gt; vadības pogu, lai 
    kustinātu spēlētāju
  * Spiediet &lt;C&gt; pogu, lai ķertu bumbu
  * Spiediet &lt;J&gt; pogu, lai lektu
  * Spiediet &lt;Pause&gt; pogu, lai apturētu spēli
</item>

    <!-- Ingame texts -->
    <item name="FPS_DISPLAY"           value="FPS: $1"/>
    <item name="PLAYER_KICKS_OUT_BALL" value="$1 izsper bumbu ārā!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_FIELD"        value="Ārā no $1 laukuma!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_MIDDLE_LINE"  value="Bumba ārā no viduslīnijas!"/>
    <item name="PLAYER_TOUCHES_TWICE"  value="$1 divi pieskārieni!&#10;+$2"/>
    <item name="PLAYER_UNALLOWED"      value="$1 ir par agru pieskāries bumbai!&#10;+$2"/>

    <item name="HITS_COMBO"            value="$1 Uzsitienu kombo!!"/>
    <item name="HITS"                  value="$1 Uzsitieni!!"/>
    
    <item name="SCORE_MESSAGE"         value="$1: $2"/>

    <item name="ESC_MESSAGE">
Pauze
        
Pieskarieties šeit, lai atgrieztos uz galveno izvēlni..
vai kaut kur citur, lai turpinātu spēli
    </item>
    <item name="CONTINUE">
Apsveicam, Jūs esat pabeidzis šo grūtības līmeni!

Pieskarieties ekrānam, lai atgrieztos uz galveno izvēlni.
    </item>

    <item name="RESTART">
Jūs zaudējāt..

Pieskarieties šeit, lai atgrieztos uz galveno izvēlni..
vai kaut kur citur, lai atkārtotu spēli
    </item>

    <item name="PAUSE"                 value="Pauze"/>

    <item name="FINISHED_GAME">
Apsveicam, jūs esat pabeidzis EXTRA līmeni!
Tagad Jūs esat nepārspēts kvadrātu čempions.
Neviens vairs nespēj Jūs pieveikt!
Pieskarieties ekrānam, lai atgrieztos uz galveno izvēlni.
    </item>

    <item name="GAME_OVER"             value="Spēle beigusies!"/>


    <item name="TRUE"                     value="Jā"/>
    <item name="FALSE"                    value="Nē"/>
</xml>
