<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
    <!-- Main menu -->
    <item name="MAIN_MENU"                value="Squares 3D"/>
    <item name="START_SINGLEPLAYER"       value="Начать игру"/>
    <item name="RULES"                    value="Правила игры"/>
    <item name="CONTROLS"                 value="Controls"/>
    <item name="CREDITS"                  value="Авторы"/>
    <item name="QUIT_GAME"                value="Выход из игры"/>

    <item name="RLY_QUIT"                 value="Do you really want to quit?"/> <!--TODO-->

    <item name="BACK"                     value="Назад"/>

    <!-- Singleplayer menu -->
    <item name="EASY"                     value="Легкий"/>
    <item name="NORMAL"                   value="Нормальный"/>
    <item name="HARD"                     value="Тяжелый"/>
    <item name="EXTRA"                    value="Дополнительный уровень"/>

    <item name="CREDITS_SCREEN">Программирование &amp; Дизайн:
Можейко Мартиньш
Страупе Кристапс

Дополнительные спасибо:
Страуюмс Атис (дополнительный уровень)
Гутманис Густав (лого &amp; иконка)
Дмитрий Чирков (модель игроков)
Мартин Офферманн (меню музыка &amp; звуковые эффекты)
Александр Белов (перевод на русский)
Дирк Штегеманн (перевод на немецкий)
Game music by trash80 (taken from trash80.net)
И все прочие, кто помогал нам!</item><!--TODO-->

    <item name="RULES_SCREEN">
    Игра начинается вбрасыванием мяча в середину поля. Игроки не имеют права касаться мяча, прежде чем
он три раза не коснулся земли. Игрок, нарушивший правило, получает одно штрафное очко.
    Каждое касание мяча игроком увеличивает потенциальное количество штрафных очков на единицу.
    Игрок получает штрафное очко, как только:
        * Мяч покидает поле, коснувшись перед этим поля игрока. Игрок получает столько штрафных очков, 
          сколько раз игроки перед этим коснулись мяча, не опуская его на землю. Если мяч покинул 
          поле игрока после того, как он коснулся его последним, он получает столько штрафных очков, 
          сколько раз подряд он сам коснулся мяча перед этим, не опуская его на землю.
        * Мяч покинул поле, коснувшись перед этим корпуса игрока. В этом случае игрок получает столько 
          штрафных очков, сколько раз он коснулся мяча подряд перед этим, не опуская его на землю, 
          считая от последнего касания мяча другим игроком.
    Пока мяч не коснулся земли за пределами поля, игрок может пытаться удержать его в игре, касаясь его 
любой частью тела. Все объекты, расположенные выше земли, не считаются землей, таким образом, после того,
как мяч коснулся их, игра продолжается.
    Если игрок получает штрафное очко, то игра продолжается вбрасыванием мяча по диагонали от игрока, 
получившего очко, к игроку напротив. Мяч должен коснутся поля игрока, получившего очко, прежде чем игрок 
по диагонали может его касаться. Все остальные игроки должны дожидаться, пока противоположный игрок не 
коснется мяча, или мяч не коснется поля противоположного (по диагонали) игрока. Если игрок коснется мяча 
слишком рано, он получает штрафное очко.
    Если мяч покинул поле от средней линии, то игра продолжатся вбрасыванием мяча в середину поля.
Игроки имеют право касаться мяча, как только тот коснулся земли.
    Первый игрок, который набрал 21 или больше штрафных очков, проигрывает игру.
</item>

    <item name="CONTROLS_SCREEN">
Ingame controls:
  * Touch screen and drag to rotate
  * Touch and drag &lt;M&gt; control to move your player
  * Press &lt;C&gt; button to catch ball
  * Press &lt;J&gt; button to jump
  * Press &lt;Pause&gt; button to pause game
</item><!--TODO-->

    <!-- Ingame texts -->
    <item name="FPS_DISPLAY"           value="FPS: $1"/>
    <item name="PLAYER_KICKS_OUT_BALL" value="Аут от игрока $1!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_FIELD"        value="Мяч ушел с поля игрока $1!&#10;+$2"/>
    <item name="OUT_FROM_MIDDLE_LINE"  value="Мяч ушел от линии!"/>
    <item name="PLAYER_TOUCHES_TWICE"  value="Игрок $1 коснулся мяча два раза!&#10;+$2"/>
    <item name="PLAYER_UNALLOWED"      value="$1 слишком рано коснулся мяча!&#10;+$2"/>

    <item name="HITS_COMBO"            value="$1 набил комбинацию!!"/>
    <item name="HITS"                  value="$1 набил!!"/>

    <item name="SCORE_MESSAGE"         value="$1: $2"/>

    <item name="ESC_MESSAGE">
Пауза

Touch here для выхода в главное меню...
or somewhere else для продолжения.
    </item><!--TODO-->

    <item name="CONTINUE">
Поздравления! Вы прошли этот уровень!

Touch screen для выхода в главное меню.
    </item><!--TODO-->
    
    <item name="RESTART">
К сожалению вы проиграли...

Touch here для выхода в главное меню...
or somewhere else чтобы попробовать еще раз.
    </item><!--TODO-->

    <item name="PAUSE"             value="Пауза"/>

    <item name="FINISHED_GAME">
Поздравления! Вы прошли дополнительный уровень!
Теперь вы непобедимый чемпион Квадратов.
Никто больше не сможет Вас одолеть!
Touch screen для выхода в главное меню.
    </item>

    <item name="GAME_OVER"             value="Игра закончена!"/>

    <item name="TRUE"                     value="Да"/>
    <item name="FALSE"                    value="Нет"/>
</xml>
